أبابيل ومهاجر وصهد في سماء سوريا
 وضعت إيران كل إمكانياتها من أجل مساعدة السلطات العراقية والسورية بالإضافة إلى مشاركتها على الأرض ودعمها بالمال والسلاح سخرت كذلك طائرات من دون طيار للمشاركة في أرض المعركة ولم يعد تدخل إيران ومساندتها لحكومتي سوريا والعراق سرا فقد أكدت السلطات مؤخرا أنها تستعمل طائرات حربية من دون طيار في أرض المعركة كما بث التلفزيون الرسمي الإيراني فيديو يثبت استخدام هذا النوع من الطائرات وقد طورت إيران طائراتها بدون طيار ولا سيما نموذج أبابيل و مهاجر و صهد بسبب الحظر الذي فرضته الولايات المتحدة والأمم المتحدة على شراء أيران أسلحة أجنبية وحسب عدد من المختصين فإن أغلب هذه الطائرات الإيرانية هي وسائل مراقبة تستعملها إيران للحصول على معلومات حول مواقع المقاتلين وتقديمها لبغداد ودمشق  